機管局或變相「逼人罷工」

機管局或變相「逼人罷工」

1.5萬人上月在機場一號客運大樓接機大堂參與航空業界的反送中集會。

【本報訊】機管局如臨大敵變相「封鎖」機場離境大堂，令人聯想到跟機場抗爭活動有關。多位機組人員及地勤直言，過去從未見過機管局類似安排，不排除會令部份機組人員未能準時報到，隨時變相「逼人罷工」。

相關新聞：方仲賢被搜屋後踢保獲釋

機組人員難準時到達

本報向多位從事航空業逾十年的人士查詢，有非本地航空公司空中服務員指，未見過香港機場類似安排，但公司已有對應措施，或安排旅客轉到二號客運大樓辦理登機手續。有國泰空中服務員笑言，機管局今次安排「淨係印度（機場）見過」，由於聞所未聞，較難評估實際影響。他指國泰人員可由國泰城直接進入禁區，相信不會受影響，但旅客及其他航空公司機組人員能否準時報到則成疑問，如未能趕及，機管局變相「逼人罷工」。

至於機組人員是否要提早報到，該空服員解釋安排會涉及工時計算，「我哋由開工（briefing）嗰刻計工時，然後就根據民航處規定最多可以飛幾耐」，換言之他們如提早到機場，隨時引來連鎖影響，故不諱言「航空公司會情願delay班機，多過叫早啲返工，因為真係（會）想像唔到咁煩」。

有國泰女地勤職員直言，從未遇過圍封一號離境大堂，即使以往打風，「最多喺機鐵到港嗰層擺排隊陣，擺多幾部電腦，畀啲flight cancel咗嘅客排隊」。她又指，其實機管局以往對打風的措施根本「唔係好理」，若果人太多，亦最多由航空公司自行在櫃位前置鐵馬控制人流，直言若連往商舖的通道都封，「係擺明針對集會」，因以往打風旅客可以自由進出商店和廁所範圍。

■記者陳珏明

上一則
上一則
今萬人接「范宋忠」和「梁知」機場突設封鎖區

下一則
下一則
方仲賢被搜屋後踢保獲釋

方仲賢被搜屋後踢保獲釋
錢大康稱電話三問盧偉聰 學生拒收貨
城大註冊日戴頭盔抗議警暴
警反對大埔、黃大仙遊行
涉尖沙嘴鐘樓噴漆、傷人 男子保釋
北角警署外牆圍紗網 防擲磚毀窗
民間挑機 促警實測海綿彈
孕婦吸催淚煙恐損胎兒
警引條文早被裁定違憲
警認自行入電測試證物觀星筆
「抗爭有大佬」被笑堅離地
警前副處長劉業成擬翻閹應付示威
110區議員聯署轟警濫捕
葵青區議員辦事處遭抹糞
美提升對港旅遊警示級別
左報發功 地產商譴責暴力
8.5落閘扣薪 屈臣氏致歉
催淚彈「放題」市民燒傷咳血
106彈殼 大埔街坊築催淚橋
白衣人鄧志學元朗涉僭建
港鐵：面臨40年來最艱巨挑戰
籲向國安舉報 內地五毛嚇港人
今萬人接「范宋忠」和「梁知」機場突設封鎖區